內會「政變」只是連串茅波的序幕 香港民意研究所名譽總監 - 鍾劍華

全文

內會「政變」只是連串茅波的序幕
香港民意研究所名譽總監 - 鍾劍華

4月15日，所謂國家安全教育日那天，中聯辦主任駱惠寧發言說香港是「國家安全的短板」。從那天已露出了端倪，中共要用盡一切方法，不惜破壞香港的體制，來達到他們的政治目的。隨後，中聯辦、港澳辦差不多同一時間發出內容大致相若的聲明，針對的是立法會內會遲遲未能選出主席一事，更點名追殺主持會議的郭榮鏗議員。

議會。。。。。。。操作是在公平及透明的狀態下進行，任何人。。。。。。。。。郭議員，其實都在透出訊息，說明跟着下來政府要如何處理這個議。。。。。。會及9月份的選舉。

北京及特區政府現在已不介意撕爛面皮，似乎是要把立法會變成橡皮圖章，把這個民意機關打殘，要令立法會成為配合政府的假議會。原來的選舉安排及構成方法，其。。。。。。。。。。。。。。
還透過人數優勢修改了議事規則，令議會作為一種解決爭議的工具也進一步受到破壞。

9月重施DQ故技

兩辦的聲明殺氣騰騰，加以無中生有說自己有權監督，特區政府又打倒昨日的我，都說明當局不惜用各種手段摧毀。。。。。。。。。。。。
，有選舉主任遲遲不肯DQ黃之鋒，政府就索性連選舉主任都換掉。

今年9月的選舉，政府會以同一策略來DQ更多人。面對民主派有機會達到35+這個目標，政府大抵已計過條數。因為比例代表制的選舉方法，在地區直選中建制派輸極有限，絕不。。。。。。。。。。
由民主派幾乎穩奪的位置，那民主派要在議會中反底的希望就變得十分渺茫了。

而且就算。。。。。。。。。。。全不需理會法理依據。民主派議員要進行司法覆核或尋求更有權威的法律意見，做得來時已經是明日黃花。政府就是不介意打茅波，反正球證都是自己人。

至於建制派那些奴才，只要政府在9月份幫手吹黑哨，他們就很有機會維持住在立法會的大多數優勢。因此，既然佢阿。。。。。。。。。。。
手段的。

對於追求制度保障，強調有規有矩，要求公平透明的大部份香港人，面對的就是這一個醜陋的現實。這樣說，不是要對9月份的選舉潑冷水，而是希望各界更加警惕，更加不要氣餒。只要一息尚存，只要繼續有空間，沒有人有權放棄。而面對政府不斷打茅波，面對他們不理賣相地破壞香港的制度，香港市民就更加要珍惜及善用自己手頭上僅有的權力，作持續的抗爭。有心人也應該放下分歧，為9月份立法會選舉爭取最大的勝算，繼續捍衞立法會這個民意平台。面對的挑戰固然艱巨，但未知的將來仍然是一個懸念，不容我們輕言放棄。

鍾劍華
香港民意研究所名譽總監

北京及特區政府現在已不介意撕爛面皮，似乎是要把立法會變成橡皮圖章，把這個民意機關打殘，要令立法會成為配合政府的假議會。原來的選舉安排及構成方法，其。。。。。。。。。。。。。。
還透過人數優勢修改了議事規則，令議會作為一種解決爭議的工具也進一步受到破壞。

泛民請進化
利申:非分化